［長文]［多圖］盤點近年足壇世三

Luis Suárez

於阿積士成名
2011年加盟利物浦成為絕對主力
盤扭射傳皆為頂尖
為紅軍攻入無數入球，亦奪下英超神射手寶座
以一人之力carry利記
可惜仍未能助球隊拿下英超冠軍

及後於2014年加盟西甲豪門巴塞隆拿
跟美斯，尼馬組成MSN鋒線
助紅藍軍團奪得無數獎杯
雖然近年因為年齡問題狀態下滑
但係今季喺馬體會狀態回勇
暫時盤踞西甲射手磅第一位

Neymar Júnior

被外界喻為最後一個有森巴味的球員
傳球，射術，盤扭能力皆屬頂尖
左右雙槍亦令他的威脅性大增
惟他的惹火踢法和插水行為一直被外間垢病

2013年加盟巴塞隆拿
跟美斯，蘇亞雷斯組成MSN鋒線
奪得無數球會獎杯之餘，亦入圍金球獎頭三
於2017年歐聯十六強梅開二度加1助攻，成功反勝PSG
更成為一時佳話

同年以破紀錄轉會費2.22億加盟巴黎聖日耳門
之後尼馬的踢法漸趨成熟
其中一場代表作必定係19/20球季歐聯八強
尼馬使出全力不斷嘗試個人突破
盤球速度及轉向都發揮出全盛水平
基本上見人即過
速度爆破、假動作、甚至通坑渠，不斷出現1過1，甚至1過2的場面出現
可惜決賽仍然不敵拜仁
未能為PSG舉起首座歐聯獎杯

Robert Lewandowski

2008年於波茲南萊克成名
之後加盟多蒙特成為主力射手
11/12球季，利雲以22g8a助球隊衛冕德甲冠軍

14年加盟拜仁慕尼黑
助球隊多次勇奪德甲冠軍
於19/20球季
利雲以佢的神勇表現
助拜仁在歐聯賽事以史無前例的全勝姿態奪冠
並且繼2012-13球季後再次享譽歐冠、德甲及德國盃三冠王。
他也是繼1971-72賽季的克魯夫以後
史上第二個在三冠王賽季中獲得全部三項賽事神射手頭銜的人
亦毫無意外地獲選為德國足球先生及歐洲足總年度最佳男子球員

Eden Hazard

夏薩特可以話係尼馬嘅相反
兩者都以盤帶、速度、傳球還有進攻能力聞名
但係比起後者嘅花巧艷麗，夏薩特嘅個人技巧更加注重喺實用性
兩人究竟孰強孰弱一直都係球壇熱門話題

12年加盟車路士
出色嘅表現為佢贏得不少球迷嘅掌聲
18年世界盃更加將佢帶到另一個高峰
精湛嘅個人技術成功助比利時擊敗巴西

更加吸引西甲豪門皇家馬德里的注意
於19年加盟皇馬，穿上傳奇嘅7號球衣
可惜因傷患及體重困擾
表現一直未如理想

Andrés Iniesta

相信唔使我多講
世界足壇最佳中場巨星之一
控球和閱讀球賽能力一流
短傳精準致命
係極少數可以自己帶球推進又能組織前場攻勢的中場球員

出身拉瑪西亞青訓
巴塞王朝其中一個重要球員
同沙維拍檔嘅中場被譽為歐洲最穩健，最強大嘅一條中場線
喺沙維退下第一線之後揹起了巴塞與西班牙國家隊組織大腦的重要責任
Prime year 嘅佢唔好話世三，世一都有可能

本身想擺埋基沙文落去
但係好似冇乜人叫佢做世三

Lingard

呢個世一嚟

XAVI?

係喎

Ribery ?

二和b

仆街唔記得咗佢添

牙蘇1314嗰段真係最接近球王級數
近年球壇好少見一人帶起全隊波嘅球員
其實去到巴塞之後實力有增無減
不過光芒比兩個拍檔分走唔少
加上兩季後開始回落
先會覺得佢高峰期好短

小白爭金球個年值得世一

如果唔係跣腳真係一人之力捧杯

幾足球說故事feel

Kdb 算唔算掂到世三，可惜近年又係間中有傷。Salah 勉強都有人提嘅，話晒都拎英超同歐聯。

NEUER

Kdb傷都係今季姐？
之前keep住高水準
係差個歐洲賽成績

上季傷大半季
復出就做返神龍

但沙拿最勁個年冇獎拎
呢個係硬傷
利迷都覺得佢同上面個堆差少少
除左世三

btw xavi 刀疤 基沙文其實都算既

Kdb 歐聯成績真係唔太亮眼
沙拿就算啦

最勁個年係有世三級既
入44球10助
可惜keep唔到

箂萬 係現役歐聯入第三波多既球員

生涯入球率好高

真世三來 其他果d邊有勁足十年

上面榜上有名嗰啲球員全部都係勁咗好多季
而某一兩季係超級超級勁
迪布尼同沙拿近幾季係勁但同上面嗰咋比仲有一段距離

箂萬？

起拜仁仲要叫國王

羅伯特·萊萬多夫斯基

無摩迪?

呢個po唔討論世一

夏薩特歐聯有咩成績？

勁過夏薩特先

真係多圖

係喎
咁踢走夏薩特lu

Ribery

史尼達

講真沙拿勁過夏薩特好多 反痢都係咁話
連續兩季帶痢狗殺入歐聯決賽 拎一次冠軍
講表現同數據文尼都勁過夏薩特

唔知係咪啲人係咁叫佢夏世三
搞到我都以為佢真係世三

冇曼聯球員已經唔洗睇

Bale都算係初代世三

講笑我都印左好多利雲
佢真係好勁

冇巴爾？

因為世三呢個term係摩佬第一個用黎形容Hazard
所以Hazard係初代世三
本著我地中國人一貫敬老既美德
循例都要提

般奴定普巴

唔想打了
好眼瞓

其實佢小白好少被叫世三，不過無左佢哋美欺都未必咁易做到世一

利雲如果計今年係世一唔係世三

佢今年真係好勁

冇摩迪?

唔好意思
佢係世一

好似漏咗好多人

咁都計既話 大把人都要出現wo

其實我一路都唔明世三個標準係點
入球？
過人？
killer pass?
定計眼神

10年史奈達？

第一個世三係咪全盛花膠

呢個唔算近年啦

波台五毛收皮啦, 偽勇武

認真po咪搞事

認為po冇人睇

史奈達！

佢唔識獨自搵食冇速度突破
但打陣地好勁頭鎚一流 二傳又得
斷佢供應先守到佢
正正常常咁打好難mark

Bale?

吓, 連登邊度有人睇認真post? 假膠post先多人睇

好似你個美國射擊course咁？

嗰個係認真post來的

世三球皇基沙文未能聽過？

拎左兩次金球獎季軍都冇得做世三

史奈達
列貝利
巴利
摩迪

屁馬吹大左啦 閱讀球賽能力不足 應傳又唔傳
玩完一輪都拖慢曬 馬戲團算啦

咁你又拎利雲出黎? Double standard

其實唔係完左 今年利雲唔係攞左世足？

奇雲迪布尼？

如果唔係跣腳
個年既佢真係拍得住86年wc 老馬

佢踢巴果陣好正常 邊有拖慢

係碌地同寸煩到西

d人話疫情同拜仁唔計

因為樣衰冇得攞金球

出文

列貝利本來就世一
世咩三

🉐️幾條友？繼續寫啦 樓主baby

Kdb同Salah都持續過Hazard啦

2r 打機經典雙翼

夏薩特邊有資格同呢幾個平排

樓主識波 我覺得做世三點都要有幾個要求
第一唔可以一兩年勁 你要長有高水準（利雲 so牙 尼馬 小白都做到）
第二係要上得大場面 姐係歐聯/國際賽要有極好成績
（利雲有歐聯/多仔個時都打到入亞軍 長年係拜仁都高水準 基本都係世三之一）
（so牙利單人carry成隊唔洗講轉左巴塞轉到依家馬體都仲勁緊 基本都係世三之一）
（尼馬有歐聯 國際賽奧運冠軍 係巴塞本身都勁 依家去到巴黎都係打佢一個人 老實講係都係世三 但我個人覺得比世三再高多少少 因為佢真係有一個打起成隊 蘇牙都係得一季 但尼馬keep到國際都係佢carry 到依家都係）
（小白其實佢唔算係世三 佢算準球皇 可以同佢比係得c丹 係呢個排名佢過左世三標準）
（夏殺得一兩年貨仔就算 佢依家係皇馬都企唔起就算啦 世三中最差 不用評）
（要講可以加埋巴爾 但巴爾依家沒落左 我覺得佢係排名高過夏殺 但低過so牙 利雲 尼馬）

e 巴

Robben? Ibrahimovic? Snyder? Ribery?

唔知點解感覺xavi, scholes, pirlo佢哋難刷世三，同埋Van Persie, David Villa都絕對有最頂級實力，感覺佢哋只係獎攞多唔夠多

巴利打golf世三？

Vvd

佢肥咗啫

中場位比較突出有
史奈達，沙維，小白，摩迪
鋒線位有
列貝利，巴爾，尼馬，蘇亞雷斯，利雲，基沙文，沙拿文尼(?)
反而中後場得紐亞同雲迪積

史奈達，洛賓，列貝利

奧運冠軍

Bale 絕對有資格
講真歐聯決賽倒掛已經值
14決賽又係奠定勝局
再加對疤國王杯又係係奠定勝入球 爆死巴查cls

基沙文憑乜

牙古路

決賽mvp
兩次歐聯亞軍

世一世二係邊個

睇左波2年？

歐聯決賽倒掛

世一 Lingard
世二 c朗美斯
世三 討論緊

以前勁條毛 得過快字

賓施馬
因為踢法 技術 能力有如施丹與朗拿度的混合體
所以有「禿哨」嘅稱號
成名作應該係曼聯對里昂嗰場
喺領隊經過摩佬 肥安 肥賓 拖一 盧柏迪利 蘇拿利 拖二時期
競爭對手有希古恩 小豆 莫拉達 祖域 馬里安奴嘅情況下
佢依然喺皇馬企足十年正選
而家係歐聯史上第五射手
亦係皇馬史上第四射手
入多球就會過埋傳奇迪史堤芬奴做第三
唯獨埋門未到一線頭
但盤扭傳送滯空穩定性球商樣樣都有
非常全能嘅射手
一直為C朗做綠葉 拉邊hold波 禁區拉扯
令C朗可以完全發揮禁區殺手嘅本色
兩者之間亦都有好多onetwo彈彈波互相助攻入波
毫無疑問係C朗嘅最佳拍擋同將C朗推上頂峯嘅男人
到近年C朗走咗
身邊由C朗變咗雲尼素斯 阿辛斯奧 經常傷嘅巴爾
賓施馬就獨力承擔緊皇馬嘅入球重責
喺拖二時期更加好高嘅自由度
經常拉邊持球組織
同摩迪一左一右做皇馬嘅前場核心
亦都令卻奧斯有更大空間後上/遠射
而最癲嘅係
賓施馬喺近年嘅Big Games係永遠冇甩拖
一直穩定維持極高水平

無華舒福？

人地叫利雲呀ching

見到標題都係諗起哨牙蘇

夏薩特玻璃腳都世三

唯一遺憾係國家隊

講笑者

踢得三屆大盃

連我哩個現役世一中場都無

有資格過世三先起碼

下 唔好睇小佢 我想講咁多年巴西1984、1988和2012年奧運會三度打進男足決賽，但都最後輸曬比對手。
咁多年黎得尼馬一個帶到巴西隊攞奧運金牌
2008年有朗拿甸奴都攞唔到冠 你覺得好上唔到大場面咩？

我會揀蘇狗，單憑13/14 果季表現已經夠上神枱，果年簡直成部坦克車咁，33場31球12助仲要0pen，d入波入面起碼10球係世界波。

vvd

modric

今季開始睇波？望吓18/19 傷左大半季

睇2018世界杯就知啦 尼馬一個carry全隊 輸比比利時個場下半場勁到仆街 個2件垃圾前鋒浪費幾多機會 巴黎冇佢踢到屎一樣 啲人冇撚睇佢踢就盲反佢 笑佢插水 你試下每次上腳都比人踢腳 你仲笑唔笑

又黎呢d一人之力論
當年隊利前線人腳根本唔差
講一人之力rvp係阿狗最後個年更加明顯

光頭朗尼都無？

呢樣真 佢除左插水外真係好撚勁 但d人就係睇插水而冇睇到佢實力 淨係識笑 你睇巴塞一放左佢 買左幾多人番黎都頂唔到佢

禿哨

個list無ibra??唔係掛

係

根度簡

美職黎講應該有世三

睇返13 14就知咬人so 真係世一級

後面失幾多 前面入返幾多

後防個四個勁少少都唔會咁難拎冠軍

OVERALL 的話
早幾年列貝利同呢幾年利雲都夠班

係都robben先

梅拿又被underrated

近代係講幾近代先？
沙維小白高峰都講緊只少六七年前？

如果淨計近三四年一定係哨牙蘇同利雲

夏世三去咗皇馬傷到on9，尼馬踢PSG又無乜說服力

講到咁久遠不如包埋細哨卡卡

清真識波

你真係on9架渦

唔係衰國家隊，地位應該更高

朗尼？

Rooney

拉狗唔計？

摩迪係勁但同沙維、小白仲有距離

計埋龍門，係五個先岩

Robben

佢應該係當年世一

可惜比美斯搶走咗佢個金球獎

世二嚟

認真起上嚟 得美斯有得同佢比

好多評論都對尼馬好唔公平
話佢挑釁對手嗰啲
如果比着係細哨做嗰啲動作
佢哋一定又會喺度講話咩森巴足球快樂足球
講到尾咪因為佢個樣生得mk

Hazard 癲峰點都勁過佢兩個 同埋全盛都唔算短

乜歐聯亞軍有人睇

唔係佢射失12碼已經有個冠軍

利雲贏咗世足
Modric贏咗金球獎
呢兩個係世一，邊只係世三呀？

計成就佢絕對有份
利申fans

其實真係勁到好癲
只不過係唔係好夠星味 因為隔離係C朗 巴爾
同埋差緊個國家隊

我覺得有得比較
國家隊成就來講，摩帶住班垃圾入世界盃決賽
又贏咗咁多杯
入球能力比上述兩位都高
盤扭亦都唔會輸
傳波就不相伯仲
防守更加冇得講
除咗生於小國
其實唔會點輸

基沙文都算世三啦
假假地都排過世三（兩次）
好過夏薩特既

佢16年兩次決賽都輸俾牙朗個隊
一場 歐聯 自己射失十二碼
一個 歐國盃 carry 左成系列
就係決賽個場死火
如果個兩場都贏左就做到世一一次

小國係咩定義..

值得一提，
在沙白之前，
西班牙歷史上是從未獲得過世界盃..

反觀 沙白，2歐洲國家盃 連世界盃，
3大國際賽事3連...

而西班牙上一次拿歐國盃已經是1964年的事。

究竟是國家令 沙白強大， 定沙白令 國家強大.
值得再討論.

國家隊克羅地亞點會垃圾呀
拉傑迪，文蘇基治，老虎，高華錫
個個都唔差啦
當然同西班牙比仲差少少

但沙維、小白係國家隊其實都係骨幹
08，10，12 冇佢兩個一定唔會有冠軍

差少少
大把球隊都唔差啦
又唔見啲唔差球隊攞冠軍？
嗰陣時西班牙 正選個個都係top tier
卡斯 艾巴 當年(big gay) 拉莫斯
中場唔使講 前線有韋拿 施華
你攞普通球隊同佢地比
你數果四個 去到球會都唔係必然正選
有可比性？ 講到西班牙成隊一般咁
巴塞夢10點嚟？

問題係你會唔會 攞高華錫 拉傑迪 從西班牙中場線比較到你講出嚟自己都笑啦
何況你睇吓兩條後衛線 西班牙整體實力真係可以同克羅地亞作出比較？ 你數下佢哋後衛有邊個踢緊大球會？我驚連名都up唔出咋 仲有個龍都仲係踢緊細會

事實係冇沙白 西班牙仍然係一線勁旅
但克羅地亞冇摩迪 2線頭都唔算係

西班牙08 仲有其他功臣：佩奧爾，沙比，洗拿，維拿，費托

當然西班牙整體係高過克羅地亞

但西班牙一冇左沙維同小白隊波差兩皮

Ramos冇人講？
對皇馬重要性唔會低過cr7
仲要西班牙三次大盃必然正選

Ching 呢兩年先睇波？

世一二三點講都會都好
其實都只能講進攻球員
因為最直接影響到成功與否
你守得再好都係要入波先贏
所以令到世一二三既討論範圍會結果行先
要講拉莫斯的話拿神、紐亞、馬些路呢啲都有排講
近何況拉莫斯係愈老愈勁，早幾年邊有得入圍
cr7就勁足咁耐

整體勁過？
你用08 10 12既陣黎比的話
每個位執出黎都勁過啦
你拎呢家既陣黎比都唔會有咩問題
克羅地亞真係得個年天時地利人和先咁耀眼
今日黎睇日本都唔會差克羅地亞

呀蘇有兩年根本世一 但係咬人搞到冇得拎金球獎姐

夏玻璃係轟個時屈到傻
世盃個年真係尼馬lv
要過你就過你

印象派球評大師

咁卻老同摩迪都先過佢

真 快到打爆九成球隊

咪玩啦
小白本身都差唔多球王級
你話尼馬傳波勁我又唔太覺

西班牙16，18冇左沙維 連8強都入唔到
就算有法比，小白，施華都彌補唔到沙維的功能

史尼達、刀疤仔、雲佩斯、洛賓、夏神、尼馬、蘇9、摩迪 都係勁，但穩定性唔高，得5年貨仔係有高鋒表現
所以根本就冇世3, 世3呢個名都係吹出黎

所以我覺得冇呂布真係有D失望

要咁樣比較你又可能要睇番世盃大家咩對手喎。。捷克上屆16強起丹麥》俄羅斯》四強都仲係英格蘭呢隊水份極高既球隊

蘇咬根本都試過世二，甚至係世一

佢Carry利嗰年，之後再同美斯喺西甲橫掃，當時無論表演同數據都試過壓過阿朗，嗰時尼馬係三弟，咁二佬係邊個唔洗講啦，佢如果今年帶馬體冠西甲，拎歐聯直頭世一

小白係準球王，好少有人叫佢世三，事實上佢世一都拎過，世三通常係形容前線嘅技巧同突破形球員

印象中歷代世三其實係法卡奥先
之後到夏殺，尼馬，基沙文

點會有佢 長年高水準佢係有 但冇大賽實力 歐聯又冇 人地吹佢30幾歲後入球好多 仲高過c朗
查一查資料先知原來係美職入左成過百球 刷數據 唔入流

法卡奧 帶馬體會贏左巴同皇馬聯賽冠軍

又講美職, 好似係18-19 50幾球已經咩年紀37?38?, PSG個陣先係過百球
你講刷數據你唔睇下CR7幾多球係十二碼
冇人話CR7唔勁只係冇必要踩低另一個姐
你不如期待下CR7 38歲仲有冇幾十球咁高產好過啦(計埋十二碼)
問心當今有邊個球員可以去到邊都拎到聯賽冠軍先.

點可能冇大賽實力佢一個人carry成隊瑞典個陣你有冇睇
佢真係遺憾冇歐聯only.

P.S. 你望下而家意界射手榜,
CR7 18場16球
呂布 12場14球
如果用你個講法CR7應該放到呂布粒星咁遠啦

如果你要set到咁低 咁要入球Kane都世三啦 聯賽冠軍費托都世三啦 仲要有埋世界杯
大把球員都做到啦去邊都聯賽冠軍（巴塞右閘艾維斯呢？又祖記又巴塞又巴黎）
（亨利又係法甲英超西甲）
（洛賓英超西甲德甲歐聯）
世三唔係球員名氣大 出名 夠串就做到 屌你下下都入班霸痴個冠就叫世三
你carry到成隊 去到大場面仲可以帶起隊波咁先叫世三 要有d傑作先得嫁
尼馬同蘇牙都整左巴塞反cap巴黎啦仲要唔仲一兩次carry啦

我唔知你點先算carry啦, 但係一個人帶起成隊國家隊係有既

可以接受到夏薩巴爾上世三但係呂布冇,
oh well只能講大家觀店角度唔同

夏殺同巴爾依家都唔係世三啦 只過去式 但佢地做到世三都係有原因 車仔有幾年都係打夏殺特一個人 佢直頭係全季高水準 有場打阿仙奴屌到個後衛好似爆旋陀螺咁轉防都防唔到 比利時又打到世界杯4強仲想點

巴爾熱刺個時又係單人carry 一個人屌爆國米 轉到皇馬又係傳比3秒後自己 皇馬歐冠頭槌 打利記倒掛加遠射 仲唔夠做啊

呂布有邊忽比得上佢地 國米佢走左先有歐聯 巴塞佢黎到又係冇歐聯 去到巴黎又係冇撚用 我個人覺得佢係唔上唔落好似去到邊都係咁上下 你期望佢會再勁d又冇咩貨交 覺得佢渣又唔係好差 同賓斯馬差唔多

仲有巴爾打歐國杯又係單人帶起左成隊入去贏埋比利時 仲入左4強

呂布我冇記錯國家隊依家冇左佢反而仲勁過以前 國際賽仲勁左

我諗你真係忽略左轉會冇CD馬上有貨交呢個能力，淨係去每一隊頂級球會係前鋒線咁多競爭既位置都未坐過板已經係鐵證。 你數個兩個一轉會就已經證明左個球員質素差距。。不過你講得出口佢踢巴黎冇用應該都冇咩討論價值but anyways 都係個句冇對錯既大家睇野唔同姐

13年2R係CLS

咪玩啦，16 18既西班牙同08 10 12既西班牙入腳後備都差好遠，你究竟用緊邊隊西班牙黎做標準啊，講08 10 12個時你就講16 18，你隊克羅地亞就得個年可以講，完全你講曬

就算當時有卡斯 艾巴 當年(big gay) 拉莫斯
中場唔使講 前線有韋拿 施華， 冇沙維就冇冠軍
就係咁簡單

沙拿起碼有歐聯

朗尼都冇

條友唔識波，堂堂西班牙比佢講到三線球隊咁。

Bale最後一季既熱刺
都算一人之力

下下八十分鐘0:0
然後三十碼一野抽入去搞掂

無迪布尼有夏薩特
此post已完

佢真世三 皇馬近4個歐聯有3個靠佢拎
一屆4強入奠勝球
兩屆決賽入ball end game

大家睇返世三嘅數目，就知我地可以見證到朗美係幾咁好彩

邊個世一邊個世二
講清楚先！

咪又係嗰兩個

咁又誇左d 日匪咁廢 卡塔都輸

見到夏殺咁都有d可惜

個陣係車好鍾意睇佢 范范有

小白幾時拎過世一
沙維高過佢

瑞典有佢個陣世界盃16強 歐國一次淘汰賽
冇佢即入世界盃8強

友誼賽你都拎黎講

咁 16 18 西班牙有咩成績呀？D人又勁唔勁呀，係唔係全隊有世界級11人都一定好成績先？咪就係16、18年冇左沙維，成隊西班牙都踢得差囉

沙維 係球會 09-15年三次贏歐聯
國家隊08-12兩次歐國杯，一次世界杯

咁既成就仲唔夠勁呀？

世三講一年唔係整個生崖
盃數夏神,bale(就算有4個歐聯）連呂布1/3都冇
呂布成20年都有貨交，但冇季直世三